[紅底] 香港01又做習近平打手

【孫政才落馬】胡春華孫政才接班破局？ 十九大人事布局現端倪

中共即將在11月召開「十九大」，對中共黨內人事進行全面調整，孫政才此時「落馬」被指將影響到「十九大」的人事佈局。作為十八屆政治局委員中「唯二」的兩名「60後」官員，孫政才與胡春華曾被認為是十九屆政治局常委的有力競爭人選，但現在孫政才因涉嫌嚴重違紀遭調查，不但顯示出中共高層繼續保持著高強度反腐態勢，同時也對外透露了「十九大」後人事佈局的一些端倪。

首先，孫政才「落馬」反映出中共似乎不再強調「唯年輕化」的用人理念。80年代改革開放初期，由於中共官員的年齡普遍較大，時任中共領導人鄧小平便提出了「幹部年輕化」的要求，並在1982年的中共「十二大」上，把「幹部年輕化」寫入了黨章。可是在「十八大」後，中共在用人選拔上逐步向「德才兼備、以德為先、任人唯賢」的方面轉變。

此外，從北京的蔡奇和陳吉寧等「雙非官員」官員升遷過程可以看出，習近平用人首要標準是「知人」、「識人」，在了解官員的品格、能力，確保絕不會出現「帶病提拔」、「任官無作為」等情況後，才會委以重任，而接替孫政才職務的陳敏爾，也再一次揭示了習近平的用人理念。

將習近平用人唯親、清除異己寫成知人善任

雜種仲捉緊棋

捉三十年

又?

這是正式錄用的報紙狗嗎?

689札職協政協副主席係咪帶病提拔呀屌你